曾叫「結束一黨專政」李測DQ底線

2018年10月14日

曾叫「結束一黨專政」李測DQ底線

被DQ的劉小麗（左）表明會全力為Plan B李卓人（右）助選。許頌明攝

【本報訊】隨着劉小麗被二度DQ，民主派改為支持工黨副主席李卓人代出戰，李卓人已經報名參選做好補位準備。

雖然李卓人過往多度參選立法會均成功入閘，但今次補選卻是全國人大常委譚耀宗及港澳辦前主任王光亞先後指叫喊「結束一黨專政」口號人士不可參選後的首次測試，身兼支聯會秘書的李卓人能否過關將成案例。

建制派曾稱口號違憲

中共年初修憲後，譚耀宗及王光亞曾指叫喊「結束一黨專政」口號違反國家憲法，理應不可參選立法會，但特區政府一直取態未明，政制及內地事務局局長聶德權5月於立法會回應議員口頭質詢時，也未有說明叫喊此口號是否違法以致不能參選，只稱入議會有相應要求，指選舉主任會依法行事。

疑幻似真的「政治禁區」，曾經令部份民主派在鏡頭前高喊此口號亦猶豫，但過去一直是支聯會核心的李卓人今年六四集會續叫「結束一黨專政」，令人關注其參選資格會否受影響。

有泛民主派人士相信李卓人被DQ機會不大，引述中聯辦主任王志民曾稱一黨專政是偽命題，故選舉主任沒理由將偽命題當真，並強調李卓人過往多次宣誓表現已可反映他是否擁護《基本法》。

李卓人回覆指，「政府𠵱家做事咁荒謬，當然可能會荒謬到用呢個原因DQ我」，但他強調，「如果最終我被DQ，其實唔只係DQ咗我，而係DQ咗8964嗰一代人，因為呢個口號係代表緊呢一代人嘅綱領」。

李卓人續指，「咁屆時支聯會都係非法組織，曾經喺維園點起燭光嘅人都可能會被取締喎」，認為自己能否入閘確實有測試作用，「睇吓政府係咪荒謬到呢個程度」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
「今日低頭明日大鑊」千人集會反DQ籲補選票投李卓人

下一則
下一則
林鄭：撐港獨者不能期望做議員

林鄭：撐港獨者不能期望做議員

馮檢基入閘 民協未表態撐誰

黃毓民不助選 不投票

「今日低頭 明日大鑊」千人集會反DQ 籲補選票投李卓人

結束國民黨專政？

好勁呀以身試人地隨時可以變既底線, 港哩真係好識生存

香港好快變做集中營城市
睇下新疆維吾爾族人比中共強姦緊
下個就到香港

吸乾庫房
移民嘅移民
撤資嘅撤資

好快香港經濟就冧
變即棄condom
結局只會同新疆一樣

港亡 > 家破 > 人亡

當全香港人換晒新身份證
「天網」監控系統就會空降香港
到時得兩個選擇揀
做中共走狗 or 自殺

港獨革命迫在眉捷
再遲就變晒無牙老虎

蔡英文國民黨？

咁樣叫挑戰
香港政棍真係好易做